再發律師信斥林卓廷等人誹謗 梁振英：我沒責任披露文件

民主黨「天下為公」眾籌逾218萬，正式開始調查前特首梁振英收取UGL公司5000萬元事件。本月16日民主黨召開記者會，要求梁就「時任戴德梁行董事會主席已書面同意他直接與UGL商討」一說，在14日內公開相關文件。

梁振英周一（30日）在facebook發聲明 ，稱代表律師已向民主黨林卓廷、何俊仁、尹兆堅及吳思諾等4人發出第2封律師信，指他們觸犯《誹謗條例》，又強調自己沒有責任向其他人披露與第三者的信件和會議紀錄。

梁振英在聲明中引述律師信要點，逐點反駁民主黨指控，斥有關理據虛假片面，法律分析錯誤，另外點名批評民主黨林卓廷等4人在多個公開場合，發表纏繞和煽動憎恨言論，態度絕非為了尋找事實。他表明保留一切在香港和其他司法管轄區的追究權利。

梁振英又表示，自己在UGL協議被公開初期，已向香港調查機構提交證明文件，並向中央政府上呈副本備案，其中便包含了時任戴德梁行董事會主席的書面同意信，直指自己沒有責任向其他人披露與第三者的信件和會議紀錄。

林卓廷回應時重申，不會屈服於任何威嚇，必追查UGL事件到底。林促請梁身兼政協副主席，不應再砌詞推搪，應盡快公開相關文件：「一再拒絕交出文件，只會令公眾日益懷疑該文件是否存在。」

又贏